美國參議院領袖的妻子, 被揭與「中國」的政治關係緊密

趙小蘭家族與中國關係緊密？紐約時報揭五大要點
By 政治組, 台灣英文新聞－編輯
2019/06/03 17:35

（台灣英文新聞/國際組 綜合報導）美國交通部長趙小蘭(Elaine Chao)，同時為參議院多數黨領袖米奇·麥康乃爾(Mitch McConnell)的妻子，她的家族在美中兩國都有高層政治關係，在世界兩大經濟體的影響力非同小可。

據紐約時報報導指出，趙氏家族和麥康納爾都隨著前者的航運公司在中國發展出深厚的商業關係而興旺發達。身為公司的主要推動者之一，趙小蘭如今負責監督振興美國海運行業。隨著中國航運業崛起、在全球佔據主導地位，美國的海運業正急劇下滑，以下擷取自紐約時報調查的五個要點。

趙氏家族與中國政府的關係可以追溯到幾十年前

趙小蘭91歲的父親趙錫成(James S.C. Chao)在1949年共產黨掌權前逃離中國，在那之前，他曾在上海一所大學學習航海專業，一度和後來的中國國家主席江澤民是同校同學。

江澤民在幾年後成為中共領導人，之後趙錫成至少與他有過六次會面，其中包括1989年8月在北京中南海的一次會面。趙家家庭成員說他們不記得有過這筆投資。

趙氏家族的船運公司業務集中在中國

1964年，趙錫成建立了總部位於紐約的福茂集團(Foremost Group)，公司的第一筆大合同來自美國政府，在越南戰爭期間將大米運往東南亞。

根據近期的航運數據，福茂的貨物中超過70%被運往中國，其中大部分是鐵礦石。這些貨物幫助維繫著中國的工業引擎運轉，而中國鋼鐵製品是中美不斷深化的貿易爭端中的一大分歧。

美國航運業面臨預算削減，在趙小蘭領導下，川普政府對該行業的投入引發質疑

川普政府毫無疑問已經表明，聯邦政府願意利用其影響力推動某些美國工業部門，比如煤礦和鋼鐵行業。然而，在趙小蘭任期內，交通部預算一再要求減少旨在支持陷入蕭條的美國造船和船運業的項目，該部門的預算還要求縮減建造五艘新訓練艦的計劃，這一計劃是在歐巴馬政府時期提出的，目的是培養新一代美國海員。

在國會干涉下，建造新訓練艦的計畫如今已重回正軌，整體的海事支出也在增加。但這些削減提議引發了兩黨對川普政府對航運業承諾的質疑。

交通部官員說，趙小蘭一直是美國海事系統的支持者，她作為該機構負責人的行為與其家族在中國的生意無關。

趙小蘭與福茂的家族聯繫以及她在中國的關係引發倫理質疑

自1970年代末以來，趙小蘭並未在福茂擔任正式職位，但她多次利用自己的關係和地位來提升公司的聲譽和知名度。

另外，在她的任命聽證會上，趙小蘭沒有提及她的家族與中國航運業的廣泛聯繫。儘管參議院的的問卷要求提名者列出所有榮譽職位，她也沒有披露其曾在中國獲得的榮譽，比如武漢市政府的國際顧問。一名交通部官員稱這是一個疏忽。

交通部發言人否認存在任何利益衝突，稱趙小蘭的「家族生意不屬於掛美國國旗的航運業務」。福茂首席執行官趙安吉(Angela Chao)稱，姐姐是以「家庭成員」的身份出席福茂相關活動的。

與趙小蘭的婚姻令米奇·麥康乃爾獲益

趙小蘭與麥康乃爾早在婚禮前幾年，她本人、父母、妹妹和妹夫們就已經向麥康乃爾提供競選捐款。

2008年，趙錫成送給這對夫婦一份高達2500萬美元的禮物，幫助麥康乃爾躍升進入最富有的參議員行列。

麥康乃爾在一份聲明中表示，他為得到家人的支持而自豪。

2019年6月4日星期二
國際要聞
紐時：趙小蘭與華密切涉利益衝突 指助家族航運業務獲利 任運輸部長沒申報

【明報專訊】美國《紐約時報》周一（3日）報道，華裔運輸部長趙小蘭的家族和其丈夫、共和黨參議院多數黨領袖麥康奈爾，因趙氏家族的航運公司在中國發展出深厚的商業關係，而在這過程中，趙小蘭是主要推動者之一。報道又指出，趙小蘭在2017年上任之初沒有如實申報自己家族的利益，上任後亦曾多番協助其家族的航運業務，被質疑涉及利益衝突。運輸部發言人否認趙小蘭存在任何利益衝突。趙小蘭在一份聲明中強調美國身分，說她及家人都是「愛國的美國人」。

趙小蘭（Elaine Chao）91歲父親趙錫成（James Chao）在1949年共產黨掌權前逃離中國大陸，之前他曾在上海交通大學修讀航海學，其間和後來當上中國國家主席的江澤民是同校同學。趙錫成1964年在美國創立福茂集團（Foremost Group）。如今，它的貨船主要由中國國有造船廠建造，大多在利比里亞和香港註冊，所載貨物超過70%運往中國，大部分是鐵礦石，對中國建造業貢獻巨大。1984年，文件顯示趙家入股一家國有海事電子設備製造商，該公司與當時江澤民任部長的電子工業部關係密切。江澤民幾年後成為中共領導人，之後趙錫成最少與他見過6次面。

沒披露曾任武漢市政府顧問

1970年代尾前，趙小蘭曾在福茂工作，但她在2017年任命聽證會上，並沒有提及她的家族與中國航運業的廣泛聯繫。儘管參議院的問卷要求被提名者列出所有榮譽職位，但她也沒有披露其曾在中國所得的榮銜，如2009年成為武漢市政府的國際顧問。運輸部一名官員稱，這只是疏忽所致。

《紐時》報道，趙小蘭多次利用自己的關係和地位來提升福茂聲譽和知名度（見表）。作為特朗普麾下的運輸部長，她多次出席家族生意的推廣活動和接受中國傳媒訪問。當年趙小蘭亦準備在特朗普上台後首次訪問中國，但訪問前提出一系列「不尋常要求」，包括要求聯邦官員協助安排最少一名家屬參與行程，並安排最少兩名家屬出席與政府官員的會面。美國駐華大使館官員就此向國務院提出道德方面的疑慮，報道引述一名參與行程的國務院官員說，趙的家人商業利益可能會因這些會面而受影響，這要求「令人憂慮並不恰當」。特朗普政府隨後宣布取消趙的行程，運輸部並未說明原因，但一名發言人後來解釋是特朗普當時要召開一場內閣會議。

要求官員安排趙家人參與訪華

美國政府道德辦公室（Office of Government Ethics）前總法律顧問的格林（Marilyn Glynn）認為，趙小蘭應該迴避那些會廣泛影響航運業的決策，她說：「她（趙小蘭）可能會想確保她的家族企業不會受到任何政策選擇的不利影響，或者是給人有這種印象。」

除了趙小蘭家族，其丈夫、參議院多數黨領袖麥康奈爾也獲益。報道稱，趙小蘭與麥康奈爾在1993年結婚，在婚後近30年間，趙氏家族總計向麥康奈爾與相關組織捐款超過100萬美元（780萬港元），有助他競選參議員。2008年，趙錫成送給麥康奈爾夫婦一份高達2500萬美元（約1.95億港元）的禮物。

趙聲明稱自己及家人「愛國的美國人」

運輸部發言人否認趙小蘭存在任何利益衝突，趙小蘭亦在一份聲明中強調美國身分，說：「我的家人都是愛國的美國人……對這個國家貢獻良多。」福茂首席執行官、趙小蘭妹妹趙安吉（Angela Chao）稱，姊姊只是以「家庭成員」的身分出席福茂有關活動，又否認公司只聚焦中國，「我是美國人，如果我不是有中國人臉孔，就不會被拉上中國」。

（紐約時報）

內鬼

趙家人

中國陰道

趙小蘭祖籍上海， 1953年生於台灣。父親趙錫成是「華人船王」、 美國福茂集團的創始人。

又係北方人

跟老董 777 同鄉

共和黨
唔掂得 散水

侵間公司都有中國生意
唔通又賣美國 班記者為作而作

趙小蘭家族既部分過份要求， 連侵侵政府都唔接受

《紐時》報道，趙小蘭多次利用自己的關係和地位來提升福茂聲譽和知名度（見表）。作為特朗普麾下的運輸部長，她多次出席家族生意的推廣活動和接受中國傳媒訪問。當年趙小蘭亦準備在特朗普上台後首次訪問中國，但訪問前提出一系列「不尋常要求」，包括要求聯邦官員協助安排最少一名家屬參與行程，並安排最少兩名家屬出席與政府官員的會面。美國駐華大使館官員就此向國務院提出道德方面的疑慮，報道引述一名參與行程的國務院官員說，趙的家人商業利益可能會因這些會面而受影響，這要求「令人憂慮並不恰當」。特朗普政府隨後宣布取消趙的行程，運輸部並未說明原因，但一名發言人後來解釋是特朗普當時要召開一場內閣會議。

愛侵力

係時候禁有華裔家人參選美國總統 議會 州長

唔係比道德操守專員 bam 七咗

唔好

慘